【日日廢文】做完檢測之後就走唔到

最近有幾聲咳嗽，同屋企人商量左一陣，決定預約左醫院去做個核酸檢查，始終最近好敏感，做下檢查為免真係中招啦

去到醫院相對既部門，迎接我既係一個好好笑容既護士

佢問：先生可唔可以話我知你個名，同預約電話，我幫你check下

我答：陳小明，電話係99242541

佢笑一笑：先生你唔會前排係TVB中左獎呀？
我留意到佢個笑眼，雖然帶左口罩不過都睇得出係一個好cute既女仔

我話：已經好耐無睇TVB，應該唔係我

佢露出欣賞既眼神：好呀陳生，醫生已經等緊你，你可以入去啦。

我入左去病房，係一個女醫生，佢既長髮散開披係肩上面，恤衫打開左兩粒鈕，睇到小小事業線。

病房入面有陣淡淡既香味

我坐低，佢聲音有d平淡，好公式化咁問我：有咩唔舒服

我就話有d咳

佢叫我咳幾聲黎聽下，然之後叫我打開個口比佢照下

佢望左一陣，我留意到佢個眉頭愈鎖愈緊，由本身冷漠但係輕鬆既表情，變成面有難色

我忍唔住問：醫生，好嚴重？

女醫生答：我以家要插支野落去個鼻到拎d樣本，可能會有d痛，忍一忍

跟住佢就戴好手套，拎住支白色長綿花棒插入我個鼻孔到，痛到我忍唔住反白眼

拎完樣本，佢好小心咁收好佢，就講：好啦，你可以出去坐得等，做好檢測會叫你個名，唔好走開

咁我就出返去，出返去個陣，Cute Cute護士比女醫生叫左入去，走廊有d窄，我地刷身而過，佢有一陣香味，好香好香。我忍唔住索左兩下，香到有d暈暈地

有無送奶荼上人地屋企

重甜 please

我出左病房，就搵張空櫈坐低等

護士姐姐出返黎，佢望一望我，之後就開始手頭上既工作，開始叫其他人入去

“吳孟達“

“張國榮“

“沈殿霞”

“柒柒柒“

一個個名，隔幾分鐘就叫一個。護士姐姐係叫人名既過程中，我既視線都離唔開佢，但係佢一直都好專心咁低頭工作，無望向我既方向。

我留意到每一個比人叫入去既人，入完去無耐，就出返黎。之後好似都無拎藥就走左。

係呢個過程，係間房等既人愈黎愈少。
我望一望個電話，點解咁耐都未叫到我，開始有d無耐性。

於是我企起身，行埋去個櫃位到。
我留意到我企起身個陣，cute cute護士震左一震。
原來佢一直扮專心做野，其實一直留意緊我。

我行到埋去問：你好，點解好似叫左好多個人都未叫到我。

護士佢無抬起頭望我，係到不停執佢枱頭既野，然之後答：未到你，你坐低等

聲音有d緊張，有d冷漠
同頭先既親切既cute cute護士唔同

唔行埋黎無咁覺，一行埋黎就覺得護士姐姐真係散發出一種好香既味道，同醫院個種消毒劑味好唔同

我忍唔住大大力索左一下

呢個舉動嚇親護士，佢突然抬頭，緊張咁問：你想做咩？

見佢唔知點解咁緊張，忍唔住想伸手捉住佢，安慰下佢

係我伸手既時候，佢好似俾我嚇親，跌左係地下，大叫：救..救命

呢個時候，我先望到佢背後塊鏡，我兩隻眼充滿左血絲，好紅，個樣有d猙獰。

突然醫生房門打開，我未黎得徹反應，見到醫生衝埋黎拎住張櫈對住我個頭一下扑過黎

我俾佢打到訓左係地下, 意識有d唔清醒

矇矓間，見到佢扶起護士，佢大叫：全部人走呀。即刻出去，離開間醫院

之後我就暈左

唔知過左幾耐，我艱難咁打開眼
我面貼地咁訓左係地下

我用手撐起自己，望下周圍，發現病人等候區一個人都無。

我坐係地下，摸下頭先俾女醫生扑既位置，隻手好多血，好似凹左。

我搖搖晃晃咁企起身，望向頭先個塊鏡確認下額頭既傷口，深到好似見骨咁，我成面都係血

隻眼都係好紅，好似有血塊係眼白到咁

望落真係幾恐怖

我需要治療

我慢慢咁想行出去搵人，發現自己既手腳都唔係好受到自己控制咁，只可以拐下拐下咁行。
成個身體都唔正常

我只可以一邊搖擺一邊行出出去走廊，都無咩人。
一個無咩人既醫院真係好恐怖
加上我又無啦啦比人襲擊
呢間醫院發生咩事

就咁樣我亂咁行左陣，逐間門打開都搵唔到人，但係我個意識就愈來愈唔清晰
可能失血太多

突然我聞到一d香味，我大力索左兩下，同頭先印象中個護士既香味有d唔同，有種陳皮既味道。

我用全身氣力，肩靠住牆咁行，牆上面都沾滿我既血
我想去搵個個香味，希望搵到人幫我

一轉角，我見到走廊既盡頭有個阿婆
扶住助行器慢慢咁行緊

我舉手向前伸，大聲想叫：阿婆幫下我
但我發現自己既叫聲竟然變成左低沉既撕叫聲
好似唔記得左點講野咁

我應該真係俾條八婆醫生扑傻左

個阿婆聽到我既叫聲，望一望後面見到我
竟然轉頭加速向前急行

我愈來愈暈，個阿婆係我行左咁耐唯一一個發現既人，我唔可以放過佢，如果唔係我可能失血而死

我只可以加速追上去

雖然我地兩個都想加速，我地兩個都有d力不從心，追左幾條長走廊

不過距離都有係到慢慢收窄咁
而愈近，阿婆個種陳皮既味道就愈香

搞到我都有d肚餓

終於追到個阿婆，我一撲向前，將個阿婆撲倒在地

阿婆慘叫一聲，跌得好痛
佢既慘叫聲，個助行器同地面碰撞既聲係空無一人既走廊顯得非常吵鬧

佢跌係地下，不停用手推地，隻腳係咁踢，想遠離我，口中不停咁叫：唔好過黎呀你，唔好過黎呀你

我捉住阿婆隻腳，想講野，不過只係可以發出一d好似野獸既低鳴

我唔知，我既身體發生咩事

阿婆用另一隻腳起勢咁踢我個頭，不過唔係好痛
反而個種陳皮香沿住佢既腳傳過黎
雖然無護士既香氣咁迷人，不過呢種陳皮香聞落都今人頗有胃口

我又大力索左幾下。

我諗我應該係太耐無食野，竟然對阿婆腳都有興趣。

我望住阿婆隻腳，無論佢點踢我，我既視線都keep住係佢隻腳到, 講野都唔想講

有d想咬落去

呢個念頭一升起，我自己都嚇左一嚇

我望一望個阿婆個樣，真係好驚慌既樣
點解我嚇到個阿婆咁

我大吼一聲，想問發生咩事
發出既只係一d無意義既音節，失去左語言既能力

突然一股好大既力量係後腦從右至左打過黎，打到我成個人飛埋一邊

不過唔算好痛

又係打頭，點解個個都要打我個頭
我抬頭一望，係一個男人拎住個鐵搥一下扑我個頭

真係想拎我條命，我摸一摸我個後腦，又凹左多一個大坑

痴線架

個男人扶起個阿婆，之後單手拎住個搥，好緊張咁警戒我
我feel到佢既眼神，係想殺死我

我即刻爬起身，望住佢向後慢慢退，離開佢地既視線
我知道佢地係溝通唔到，我再留係到隨時命都無